<resources>
    <string name="app_name">GumsBleau</string>
    <string name="action_settings">Préférences</string>
    <string name="help">Aide</string>
    <string name="serveur_gums">https://v2.gumsparis.asso.fr/index.php?option=com_gblo&amp;view=prochsortie&amp;format=json</string>
    <string name="lieu_sortie">Lieu de la sortie</string>
    <string name="date_sortie">Date de la sortie</string>
    <string name="iti_park">&lt;b&gt;Itinéraire parking&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;</string>
    <string name="note_park">Notice parking</string>
    <string name="nav_park">Parking</string>
    <string name="info_nav">Cliquez PARKING pour qu\'une appli de guidage vous y conduise (en voiture)</string>
    <string name="iti_rdv">&lt;b&gt;Itinéraire rendez-vous&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;</string>
    <string name="note_rdv">Notice rendez-vous</string>
    <string name="lieu_rdv">Rendez-vous</string>
    <string name="info_rdv">Si vous avez une appli de carte topographique cliquez RENDEZ-VOUS. Cela ouvrira une carte IGN
        (abonnement payant nécessaire) ou OST centrée sur le rendez-vous.</string>
    <string name="pas_contact">Je ne peux rien faire ! Je n\'ai pas eu le contact avec gumsparis.asso.fr</string>
    <string name="pas_infos">Je ne peux rien faire ! Je n\'ai aucune information</string>
    <string name="infos_partielles">Infos incomplètes ou mal formatées. Il y aura des problèmes d\'affichage ou de fonctionnalités</string>
    <string name="title_activity_aide">Aide</string>
    <string name="helptext">&lt;b&gt;Comment ça marche&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;En fonctionnement automatique : &lt;/b&gt;&lt;br /&gt;\tAu démarrage GumsBleau affiche les descriptifs d\'itinéraires pour rejoindre
        le parking puis le rendez-vous de la sortie d\'escalade dominicale du GUMS de Paris. &lt;br /&gt;\tDeux boutons sont aussi disponibles pour obtenir un guidage jusqu\'au
        parking par une appli de navigation et pour afficher la position du rendez-vous sur une carte IGN (par
        défaut Iphigenie) ou OpenTopo (OruxMaps). Il est possible aussi de choisir une appli de navigation pour vélo (Komoot)
        pour se rendre au rendez-vous au lieu de l\'appli de cartographie.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Bien noter que :&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;\t GumsBleau a besoin d\'un accès Internet
        pour se procurer les informations auprès de www.gumsparis.asso.fr puis il les sauvegarde : elles restent disponibles jusqu\'au lendemain du jour de la sortie sans
        nécessiter de nouvelle connexion à Internet.
        &lt;br /&gt;\t Cependant les applis de navigation et de cartographie auront généralement besoin d\'un accès à internet pour fonctionner. En cliquant les boutons chez soi avant de
        partir on permet à ces applis de charger les cartes dont elles auront besoin.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        &lt;b&gt;Choix d\'applis :&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;\t L\'entrée de menu &lt;b&gt;Préférences&lt;/b&gt; permet de définir le comportement du système pour le choix d\'une appli de navigation
        et de sélectionner d\'autres applis de cartographie que celle choisie par défaut.&lt;br />
        \t Noter que GumsBleau ne se chargera pas d\'installer ces applis à votre place !&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        &lt;b&gt;Choix d\'une autre destination :&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;\t L\'entrée de  menu &lt;b&gt;Choisir une sortie&lt;/b&gt; permet de sélectionner une destination autre que la sortie de la semaine parmi la
        cinquantaine de massifs
        que fréquente le GUMS. En sélectionnant \"Automatique\" on revient à la sortie de la semaine.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        &lt;b&gt;Les prochaines sorties :&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;\t Il s\'agit des cinq prochaines sorties au programme du GUMS.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        &lt;&lt;b&gt;Contact&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
        Pour toute question, remarque ou suggestion écrire à &lt;a href=\"mailto:appli.gumsbleau\@gumsparis.asso.fr\"&gt;
        appli.gumsbleau au Gums de Paris&lt;/a&gt;</string>
    <string name="choixnav">&lt;b&gt;Choix appli de navigation vers le parking :&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
        Si la case n\'est pas cochée, GumsBleau utilise Google Maps. Cochez la case si vous voulez avoir le choix
        entre les différentes applis de navigation installées sur votre smartphone.</string>
    <string name="choixcarto">&lt;b&gt;Choix appli de carte topographique pour localiser le rendez-vous :&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;Par défaut GumsBleau utilise Iphigénie. Cliquer
        pour changer. Toutes ces applis sauf OruxMaps peuvent montrer la carte topographique IGN (fond TOP25) si vous possédez un abonnement. &lt;br /&gt;Il faut souscrire
        cet abonnement à travers l\'appli ; il n\'est pas transférable entre applis.&lt;br /&gt;OruxMaps n\'a pas d\'accès aux cartes IGN en ligne. Il est possible de lui ajouter des cartes
        fabriquées par l\'utilisateur en numérisant une carte sur papier. C\'est une procédure laborieuse.</string>
    <string name="title_activity_choix_applis">ChoixApplis</string>
    <string name="gmp">com.google.android.apps.maps</string>
    <string name="waz">com.waze</string>
    <string name="her">com.here.app.maps</string>
    <string name="ifi">com.iphigenie</string>
    <string name="vrg">com.augmentra.viewranger.android</string>
    <string name="mtr">com.frogsparks.mytrails</string>
    <string name="orx">com.orux.oruxmaps</string>
    <string name="komt">de.komoot.android</string>
    <string name="sauvpref">OK</string>
    <string name="title_activity_choix_sortie">Choisir une sortie</string>
    <string name="title_activity_list_futures">Prochaines sorties</string>
    <string name="choixsortie">Choisir une sortie</string>
    <string name="choose">"Choisissez !</string>
    <string name="futures">&lt;b&gt;Les cinq prochaines sorties&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;(les suivantes sont sur le site&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.gumsparis.asso.fr/"&gt;gumsparis.asso.fr&lt;/a&gt;)</string>
    <string name="chk_chooser">Offre de choix systématique</string>
    <string name="title_activity_apropos">À propos du GUMS</string>
    <string name="item_apropos">À propos du GUMS</string>
    <string name="aproposdugums">Chaque dimanche et jour férié les membres du GUMS (Groupe Universitaire de MontSagne et de ski) de Paris se retrouvent pour grimper en forêt
        de Fontainebleau sur un site de blocs défini à l\'avance. Ces rassemblements sont plutôt informels, sauf lors des stages de débutants, mais on s\'entraide et on se conseille.
        Noter que &lt;b&gt;les membres disposent pour leur activité d\'une assurance&lt;/b&gt; dans le cadre des sorties du club.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        Plus généralement, le GUMS propose à ses adhérents de découvrir le milieu naturel et montagnard sous toutes ses formes, pour y pratiquer de multiples activités : &lt;b&gt;alpinisme,
        ski de montagne, escalade, randonnée pédestre, expéditions lointaines&lt;/b&gt;. Il s\'adresse à toutes et à tous, pour découvrir, ou affermir sa pratique, quelle que soit la
        discipline pratiquée. Les activités se déroulent surtout en pleine nature (stages ou week-ends en montagne ou en falaise, rendez-vous le dimanche à Fontainebleau) mais
        cela n\'exclut pas de se retrouver lors de séances d’entraînement sur des murs d\'escalade en ville.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        Le GUMS tient à ce que ses adhérents aient une &lt;b&gt;pratique autonome et responsable de l\'activité&lt;/b&gt;. L\'organisation des sorties et leur encadrement étant assuré par les
        cadres bénévoles du club, chacun se doit de contribuer à leur préparation (nourriture, matériel,..).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        La formation, gage essentiel de sécurité dans ces activités à risque que sont les sports de montagne, est un aspect très important au GUMS. Le club encourage ses membres
        les plus actifs à devenir des &lt;b&gt;cadres diplômés par les fédérations compétentes&lt;/b&gt;, et finance en partie leur participation aux stages de formation nécessaires.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        Le GUMS souhaite aussi pratiquer une &lt;b&gt;solidarité active vis-à-vis des jeunes&lt;/b&gt;, dont les revenus faibles ou irréguliers constituent souvent une limitation importante
        à la pratique de la montagne. C\'est ainsi que les jeunes bénéficient de réductions de prix très substantielles sur les cotisations et sur les activités organisées par
        l\'association.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        Enfin, le GUMS entend défendre le &lt;b&gt;respect et la préservation du milieu naturel&lt;/b&gt; qui sert de cadre à ses activités et qui est trop souvent menacé par des projets
        d\'aménagements excessifs ou par l\'intrusion des loisirs motorisés.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        Tout savoir sur le GUMS : &lt;a href="https://www.gumsparis.asso.fr/"&gt;https://www.gumsparis.asso.fr/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
        &lt;b&gt;Notification pour l\'utilisateur&lt;/b&gt; : votre utilisation de l\'appli GumsBleau se fait sous votre entière responsabilité. L\'appli GumsBleau est fournie
        en l\'état sans aucune garantie de quelque nature que ce soit.</string>
    <string name="affichesortie">  %1$s   %2$s</string>
    <string name="les_prochaines">Les prochaines sorties</string>

</resources>